3衝鋒警涉妨礙司法公正被控 31歲女警疑因受查壓力大致小產

3衝鋒警查毒品案惹官非，涉妨礙司法公正被拘控！東九龍總區3名衝鋒隊警員前年於黃大仙巡邏期間，在一間酒樓對開發現一名男子有可疑，遂將其截停調查，期間有人疑將一個袋掉到地上，警員發現袋中有小量懷疑冰毒及吸毒工具，遂將他拘捕帶署及錄取口供。惟在案發2日後，疑犯與家人及律師向警方投訴，聲稱案中證物不是在物主身上找到，否認與毒品有關，要求警方徹查。東九龍總區重案組接手調查，探員翻查上址附近便利店的閉路電視片段後，發現當日有人拋下一個袋，其後疑犯及證物被帶走。綜合現場及有關口供，懷疑警員的處理程序有問題，警方隨即展開內部調查，並向律政司徵詢法律意見，警方今日將負責該案件的3名衝鋒隊警員拘捕。

警方發言人證實，東九龍總區重案組今日控告2名男警務人員（34及44歲）、一名女警務人員（31歲）合共一項「作出傾向並意圖妨害司法公正的行為」罪，將於3月13日到觀塘裁判法院應訊。該3名警務人員於2016年12月在黃大仙處理一宗藏毒案時，涉嫌影響證據，意圖妨礙司法公正，東九龍總區重案組經調查及徵詢法律意見後，該3名警務人員今日涉案被捕及被起訴。警方強調，如任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理。

據悉，被捕3人包括一名男警長及一男一女警員，其中涉事女警懷有身孕，惟疑因受查期間面對巨大壓力小產。另外，警方在調查該宗案件期間，發現疑犯有毒品相關案底，其後再涉及另一宗毒品案。

執業大律師陸偉雄則指出，一般情況下，警員從疑犯身上「斷正」搜出毒品，相比目睹其逃跑時將毒品拋出，檢控成功機會的確較高，執法人員或因此給予假口供，此「畫蛇添足」的情節，雖比起無中生有地「插贓嫁禍」較輕微，但亦屬嚴重罪行。執業律師黃國桐表示，無論疑犯拋棄證物前，證物原本是否藏在其袋中，警員畫蛇添足的行為已屬違反事實，有造假之嫌，足以令他們成為不可信的證人，辯方更可質疑該警員其他部分口供的可信性，反令檢控難度增加，亦令自己惹上官非，隨時前途盡毀。

唔撚打畀你老表馬尾吓話？

好人好姐怕咩人查？乜法律唔係公正個咩？

每次呢啲時候，我都信係有業報呢樣嘢

太撚令人開心了

Karma is real

都無屎忽架啦 由佢啦

抵啦，屈鳩人

難得有老閉影到
天有眼

經典開場白：「香港警察呢..」.

即係有咩事 掉落地就搞掂？？

背景漣漪音樂

善惡有頭終有報

咁回到當初就唔好咁撚賊格屈撚人啦

報應

抵撚死 屈人啦

警犬乸想借小產黎減刑
個仔死左都要用到人盡

身有屎先咁有壓力

靠埋佢殺人罪+虐畜罪

除左恭喜都唔知講咩好

31歲小產同警察身份有乜關係
俾佢打第二份牛工 壓力仲大

2018年仲砌人生豬肉好撚恐怖
行行下街比人話有毒品 咁就一世

要求法官放人！
嚴重影響警隊士氣！

唔係話掉落地就搞掂
係你掉左落地佢就唔可以話係你身上搜到

好彩有攝錄機， 平時警犬作假口供作唔少

其實辣撻有正字「邋遢」
有睇天龍八部都識啦

最衰港產片啦

應該係個犯掉落地 而警察話係身上搵到

應追究系唔係自己整死個胎博減刑。

仲唔講受佔中影響蝴蝶效應, 乜乜柒柒??

有冇人幫佢地籌款

又得分
枣果腥枧公安，渣疣！

熱烈地彈琴熱烈地唱

一定係佔中影響

香港差佬不嬲差到無得再差

黑打黑

警察係可恥，但點解無人屌毒犯？

警察係執法人員知法犯法， 正路嚴重好多，不過支那香港就唔知啦

唔驗指模？

因為香港係寧枉勿縱， 而藏毒唔算大罪， 販毒先大罪(販毒個量好難唔明顯掉落地),
警犬為咗做少d野又想鋤硬佢就齊齊作假口供， 執法人員知法犯法作假口供妨礙司法公正係好嚴重既事， 不過支那香港係咪咁睇就唔知

應釆兒

唔警察整到指模唔清晰啩

D死道友，支持黑警做9佢

差佬真on9，如實作供未必入唔到佢
況且條道友唔衰呢單都會衰下單
係要玩假證供，衣家妨礙司法公正，監都有你坐

有請小鳳姐

立得多功咪有得升
講真升左都係多幾千
真係唔值得搞咁多野

咁撚笨柒都做到港警？

唔係咁講

班差佬份口供如實咁講返所見所聞

佢應該寫佢見到個疑犯逃跑其間將佢物品由袋掉出......（下冊百字），入唔入到就睇過唔過到上頭同律政司。

BTW, 入到/入唔到都係有糧出架啦，個帶隊想要數搏升，想要入到正一正就出下古惑招，結果累撚埋下面兩個，今舖掹實鐵枝喇，我真係恭喜你喇

業報

一定關佔中事啦

佔中累事

除鞋，除襪，向後吞一步，吞多步。跳呀

警隊表示，非常重視警員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

最on9係一街都係cctv既年代仲玩d咁既野
老屎忽教壞人

無嚟醒目

我有個朋友屋企係開茶記,後門果到裝左4支隱藏得好好既cam,睇晒成條冷巷
都唔明差佬點解咁弱智

31歲(小產)

係咪睇得太多無間道同ptu

小產大晒呀，早知今日，可必當初。

知法犯法，辜負市民期望。

反而想知個3個撚樣係咩樣，如果識佢地可以強力恥笑
咁多份工唔撚做做狗，仲要做隻老屈狗，抵撚你地死

著得起呢件制服 就係自己人

抵

個人認為砌人生豬肉係賤過殺人

任達華ptu

現眼報？

抵啦

比你屈個犯壓力仲大

兩件事有分別

按常理講，其實包粉好大機會係條道友，黑警作個故仔等佢易入啲，呢個係畫蛇添足。

如果包粉唔係條友嘅，黑警放包粉係佢身上，呢個就係後者。

包粉唔係搜出嚟就唔係
喺地下執到屈落去喺身搜到咪一撚樣係插贓嫁禍

當然啦，我有前題假設包粉係條友嘅。
但呢單案有冇CCTV 影到係佢條友掉嘅就唔清楚

阿sir想領功紮職嘛

抵撚死囉

證明黑警砌慣生豬肉
其實依幾年大家都好清楚

"翻查上址附近便利店的閉路電視片段後，發現當日有人拋下一個袋，其後疑犯及證物被帶走。"
我理解係影到佢掉包野，但差佬唔知有cam，所以話係佢身搜出黎
我唔認為咁算 "插贓嫁禍"

雖然私都認同包粉係個疑犯掉落地
但咁樣咪一樣係插贓嫁禍

如果係以前同搵唔到片
條友已經坐緊10年監

插贓嫁禍係形容無辜既人被set up，被冤枉
包野影到係佢掉，所以嫁禍完全談不上
勉強都可以話差佬插贓既....
上次黑警屈個弱智殺人，雖然冇贓物，但個過程就完全係插贓嫁禍